## News Parser

    Создан для парсинга сайтов по заранее установленному шаблону (можно изменить в настройках для разных сайтов).
    Результат работы скрипта записывается в файл.

## Алгоритм работы программы

    1) Получаем url сайта из именованных аргументов командной строки
    2) Вычисляем аргументы url'a для дальнейшего использования
    3) Получаем код страницы для парсинга
    4) Делаем выборку требуемых тегов из кода страницы. Список тегов получаем,
        исходя из настроек для ресурса, либо используются теги по умолчанию.
    5) Преобразуем все ссылки в выборке к виду [URL]
    6) Преобразуем выборку к удобночитаемому варианту
        6.1) Если строка превышает лимит в  80 символов, то она разбивается на фрагменты
            и переносится по словам на следующую строку
        6.2) Если среди символов нет пробела (например длинный URL превышающий лимит в 80 символов),
            то разбиение строки произойдет после 80 символа
    7) Создаем путь для будущего файла на основе пути urla
        7.1) протокол не используется
        7.2) .html|.shtml' не используется в имени файла
    8) Проверяем наличие пути для сохранения файла - при его отсутствии создаем древо каталогов
    9) Записываем данные в файл
## Требования

  - beautifulsoup4
  - requests

## Установка

Необходим [Python](https://python.org/) для запуска.

### Установка requirements.

```sh
$ pip install requirements.txt
```

## Как использовать

```sh
$ python run.py [url]
```

## Тесты
для запуска тестов можно использоватьследующие команды
```sh
$ python tests.py
```
или
```sh
$ python -m unittest -v tests.py
```
